法律系畢業生酒後於街頭打女友扯頭髮 官訓斥：格衰讀幾多書都冇用

法律系畢業生去年11月與女友出席朋友生日派對後，雙雙乘的士離去，期間兩人下車後發生爭執，畢業生先將女友推倒地上再扯其頭髮，又扔爛女友的手機阻她報警。畢業生今在裁判法院認罪，辯稱當時醉酒，遭裁判官訓斥「格衰讀幾多書都冇用」、「酒品咁衰，以後唔准飲酒，唔好以為你可以借酒行凶。」

被告潘焯麟（23歲）今承認襲擊致身體受傷及刑事毀壞兩罪。辯方求情指，被告當晚喝過威士忌，是受酒精影響下犯案，現已感到後悔。辯方透露，被告與事主自小相識，雙方家長也互相認識，兩人拍拖半年。被告法律系畢業，現替家人處理鐘錶生意，他原打算將來任律師，但相信因本案留有案底，會影響執業。被告案發後有向心理及精神科醫生求助。

辯方並呈上被告的求情信，透露已忘記當晚對事主做過什麼。

聆訊以英語進行，主任裁判官吳蕙芳特意用廣東話訓斥被告：「酒品咁衰，以後唔准飲酒，唔好以為你可以借酒行凶。醉酒都有三分醒，你識行、識嬲，你話你斷片，我唔信」、「你讀咁多書，廢嘅。格衰，讀幾多書都冇用」。裁判官勸被告不要再犯事，「再有暴力事件，阿仔，要坐監」。

裁判官現等候被告的感化及社會服務令報告，押後至2月2日判刑，被告獲准保釋。

案情指被告與女事主鄺芍樺去年11月5日晚，到銅鑼灣出席朋友生日派對，凌晨兩人乘的士離開。的士駛至九龍城文福道時事主落車，她並着司機將被告載往荃灣，但被告卻下車跟着事主，爭執下事主大叫分手，被告將事主推倒地上，又扯事主頭髮，當事主拿出手機欲致電報警時，被告將手機扔爛。事主遂要求的士司機報警。事主送院後證實手掌及手踭擦損，而被告警誡下稱後悔，仍愛事主。

打得好, 真男人, 連登以你為榮

你讀咁多書，廢嘅

都幾直幾串

點解仲未有人講勞

你讀咁多書，廢嘅。格衰，讀幾多書都冇用

個官話以後唔準飲酒係9up定真

事主：我dady唔廢就夠啦

離題好奇咁問一問，邊間u嘅法律系

裁判官勸被告不要再犯事，「再有暴力事件，阿仔，要坐監」
罵完之後又會輕判

ABH但係事主好輕傷啫，唔坐都唔過份

洗唔洗留案底

最好留案底啦

以後唔准飲酒
個官係咪教緊仔

今次開女事主名

鄭若驊都知法犯啦

格衰 .. 好耐無聽過

抵死

個樣都似串柒柒個d

官講個句野咁似隔離post楊生既

成日聽同講

廢嘅

法官大人

認左罪，姐係已經入左，係差判刑

有冇睇內文

”現替家人處理鐘錶生意場“

讀咁多書係廢嘅，唔讀都得啦

夠曬直接。

又唔係One binding over，點會冇

「自己國家製造的奶粉，連自己都唔敢食，係咪可悲？這情況是國恥！」就係出自呢位法官
鍾意佢夠直腸直肚

有無人覺得 個官講既內容好似同細路仔講咁

個法官當佢係自己個仔咁鬧，講野好似有聲咁，啊仔你衰格。。。。。。

格真係衰啲

律師 要做都已經做咗啦
係咪入唔到pcll呀

做佢老公/仔女真係慘，下下比人串到一棟都無

教仔咁教

阿仔

父母官

你老母都係出爐鐵

樣衰/毒L/肥婆etc 讀幾多書都無用

唔使勞煩你老母喇，你本人都係出爐鐵

真男人 打得好
法官是狗官 是個女人

幾好笑

學歷唔等於有人格啊
個官屌得好

好似住我樓下嗰個男仔
但又唔知佢叫乜名 確認唔到

講得好

打女人 鬧得好啊

納Dee

再有暴力事件，阿仔，要坐監

知法犯法，罪加一等

咁都俾保釋，正狗官

d 暫委法官

平時上開連登？

冇關係啦，老豆做鐘錶

睇到張圖佢個樣都知個格衰 黑人憎有樣睇

阿女9UP力幾強

教仔咁 父母官

清官
Btw23個樣咁殘

甚少情況連登仔會幫女方
如果係個女事主撩交打唔知連登仔又點

個官屌得咁搞鬼

依啲先好法官

地道,貼地,唔似某D香港高官咁.

將來做大律師腰纏萬貫，邊個敢話我冇用

條仔真係而目可憎個類...

Warwick?

點解唔請清洪

讀咁多書都唔識控制下自己情緒行為
仲要醉酒鬧事 酒量唔好學咩人飲咁多
掂下自己斤兩先呀嘛
真係講岀黎都被人笑

好想同法律做愛 屌佢良心
利伸 畜生

「格衰讀幾多書都冇用」

名校實大大隻字啦

條女住九龍塘？

敏感度不足同忙啦
好似係

打女人仲要女官 死撚梗

呢個官好堅揪，有次喺粉嶺旁聽，佢屌d帶私煙，帶奶粉同偷竊d犯，只能用一個“型’字去形容！！

講多啲啦屌你老味

香港重有清官

就算係 City 都應該會開名
所以我估應該係外國嘅大學

法官大人肯定係絲打

佢屌人好合理，唔似有d官只擺官威同打官腔，屌犯人時會屌埋犯同類案而都係喺庭上候審嘅人，例如奶粉，佢會望住全庭嘅人講：唔好個個諗住抱有“帶奶粉啫，唔駛坐監嘅”，你地第一次犯法，我會用我私人時間去教導你地，但你地一而再犯法，我絕對冇理由唔判你坐監，你地唔好有僥倖嘅心理！！ 同時佢連辯論律師都屌埋一份，有個衰咗帶一條煙過關嘅犯，原來已經年半內第七次（好似係，唔太確實），律師求情時，呢個法官就打斷佢：你仲好意思同佢求情，佢完全視法律如無物，然後你就天真地以為佢會悔改？？你信？我唔會信！！！今次我一定會判佢監禁式嘅懲罰！！！ 如結果真係判咗14日，有個女偷竊犯，喺百佳偷咗差唔多一百蚊嘅生果俾人當場斷正，上庭求情時話老公走佬，有個近乎弱智嘅仔（16歲），有壓力先會偷嘢，後來發現原來幾年前佢已經衰過一次，個官睇返紀錄，原來當時個官就係佢自己 佢睇返之前求情，原來又係用老公走佬，個仔弱智做藉口，結果當然俾個官屌到佢仆街啦！！問佢不斷用個仔做擋箭牌，究竟醜唔醜？我今次一定會判你坐監！！之後個犯喺度喊，佢就叫佢唔好再喊影響其他人，點知越喊越大聲，結果個官叫黑警即係押佢走

有老豆啲鐘錶生意都唔駛憂啦

好官

酒品咁衰，以後唔准飲酒，唔好以為你可以借酒行凶。
英文點講？

香港D教育真係
讀到法律系畢業禁大個人都係讀屎片
要留案底啦,唔係轉個頭照樣做律師既
咪一樣繼續禁衰格

香港點做裁判官？
一定要大律師入行？

我正式宣布裁判官已經成為連登女神

法官好波

無認錯人嘅話佢應該係拔萃仔

你又知係香港讀？

我記得外國有單野係有個女人飲醉酒打人定唔知點 但係因為好高學歷 讀書叻 喺未來社會棟樑 所以好輕判同無案底
差唔多嘅事黎到香港

吳官真係好法官 會教化人地

個官其實幾得意啊
似係你啲姨媽姑姐親戚
好chum氣但真係想你好想你改

有無權寫個禁酒令俾佢

hahaha

佢以前係係粉嶺 依家粉嶺好似轉咗練官 都幾好架

女事主幾撚醒
比人打即刻要報警

區域法院？
去旁聽定陪審？
定係你就係個個畀佢屌埋既求情律師

法律系

咁都唔需要坐

佢就係吳官本人

法庭：女法官教控方寫粗口字

先在美國南加州大學取得學士，之後在北京大學考獲碩士的男尖子，處理感情事卻一塌糊塗，先向舊愛在兩個月內打出一百四十個「無聲電話」滋擾，且發出威嚇會斬死她母親的手機訊息；遭心儀女神拒絕後又不斷致電滋擾對方，並向兩女發送「粗口短訊」。被告昨於粉嶺法院承認不斷打電話等三罪，裁判官嚴斥他「讀壞書」，下令將他收押候判。

聆訊期間，裁判官發現案情所寫的某個粗口字眼全部「寫錯字」，質疑意思完全不同，即時庭上指正「寫少咗個門字」，控方立即在該些字眼上補回「門」字旁更正，讓聆訊得以繼續。

被告馮翰文（廿七歲）承認兩項不斷打電話罪及一項刑事恐嚇罪，控罪指他在去年十至十二月間，無合理因由而向兩名女事主鄒嵐和周淳，不斷致電旨造成煩擾；又恐嚇會斬死鄒母，意圖令鄒受驚。

在控方讀案情期間，主任裁判官吳蕙芳發現被告向兩名事主所發送的「粗口短訊」中，其中兩句「你老母×」被寫成「你老母西」，質疑「寫少咗個門字」，可能令句子意思完全不同，控方聽取裁判官意見後即時更正。

辯方求情時強調被告背景良好，父親是退休校長，母親是現職公務員，被告在美國南加州大學學士畢業，又在北京大學取得財務課程碩士，現於香港一間財務公司任職。其父致函法庭自責沒有教好兒子而羞愧，然而，裁判官反認為是被告「讀壞書」，指斥他學歷雖高但似乎「讀咁多書都無用」，現先索取他的社會服務令報告至五月十三日判刑。

怨事主母反對拍拖
案情指，被告和女友鄒嵐本是大學同學，兩人於一二年十月分手；周淳則是被告朋友，但她拒絕被告的追求。被告疑作報復，在去年十至十二月間，向鄒嵐發出一百四十個無聲電話，並曾發出十五個手機短訊，內含「你老母×都唔×出聲」等粗言穢語，當中更揚言「我搵人斬死你老母」。另外於同年十至十一月間，周淳也收到卅一個滋擾電話及數個「粗口短訊」。

兩女先後報警，警方接報後到被告住所搜查，檢獲涉案的三張電話卡，被告被捕後在警誡下，承認與兩女有感情問題才犯案洩憤；又埋怨因鄒母反對，令他與鄒嵐分手。

案件編號：FLCC 1365/2014

區域法院係灣仔架on9仔

媽咪官呢個朵唔係浪得虛名 有個朋友以前打交上法庭比佢屌足半個鐘

腥港係咁咖啦，神科就係無敵，刑事豁免權都就快有埋

少見清官

記得之前有單酒吧老闆強姦個客 驗埋個客體內有老闆d精 結果都判冇罪
如果比呢個官判死撚硬

依家香港好多高學歷犯罪都輕判/冇罪架啦
大把例子

有學識有智慧得黎
又帶點呀媽式嘅柔情
實在太吸引
好有魅力

吳官係粉嶺第一庭個裁判官

叫呀仔真係好親切

個法官好正
香港多啲依種清官就好啦

轉左練錦雄 ?

上個禮拜轉左啦，吳官調左去九龍城

以前讀書聽過審，練官好大官威

諗起香蕉奶

拔萃有個大仆街

不過30年都無得升

得罪左人

>> 同時佢連辯論律師都屌埋一份，有個衰咗帶一條煙過關嘅犯，原來已經年半內第七次（好似係，唔太確實），律師求情時，呢個法官就打斷佢：你仲好意思同佢求情，佢完全視法律如無物，然後你就天真地以為佢會悔改？？你信？我唔會信！！！今次我一定會判佢監禁式嘅懲罰！！！

咁呢D就唔算係屌辯方律師既

辯護律師都知裁判官擺款, 唔會放係心既

真係屌柒辯護律師既你未見過啦

有一單, 個辯護律師代表十多人, 點知有D人認罪, 有D唔認, 裁判官問, 咁你一個人代表晒佢地,
有無conflict架? 辯護律師話其實未攞instruction佢地邊個png, 邊個pg, 就比裁判官屌左10分鐘, 個辯護律師仲係好後生、長頭髮、斯斯文文靚女黎, 真係我見猶憐呀...

搞到咁疆, 都無機會去炒佢牌